{
    "question": "Salah satu implementasi dari wawasan nusantara adalah setiap warga negara memiliki kewajiban menjaga persatuan dan kesatuan bangsa. untuk menjaga persatuan dan kesatuan bangsa, warga negara harus terlebih dahulu memiliki rasa cinta kepada tanah air, dan dapat dengan mudah menciptakan persatuan dan kesatuan.pernyataan di atas sesuai dengan konsep utama dalam wawasan nusantara merupakan konsep",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h3>bagaimana sikap kita kepada warga</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah </h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-peran-pemuda-dalam-mewujudkan-kemerdekaan-indonesia-106",
            "question": "Jelaskan peran pemuda dalam mewujudkan kemerdekaan indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PERAN PEMUDA DALAM KEMERDEKAAN</p><p></p><p>Indonesia pada hari senin, tanggal 17 Agustus 2020 baru saja merayakan kemerdekaannya yang ke 75 tahun. Kemerdekaan ini didapat dengan perjuangan yang sangat panjang, perjuangan tersebut tidak akan lepas dari peran pemuda-pemudi indonesia.</p><p></p><p>Bagaimana pada saat detik-detik perancangan kemerdekaan indonesia, pemuda sangat antusias dalam mengamankan Presiden dan Wakil Presiden Republik Indonesia. Pengamanan tersebut dilakukan dengan tujuan agar tidak ada yang mengganggu atau mempengaruhi kemerdekaan indonesia baik itu oleh pihak Jepang maupun sekutu. Selain itu, juga terdapat peristiwa besar yaitu peristiwa Rengasdengklok yang terjadi karena adanya perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda.</p><p></p><p>Ir. Soekarno, Moh. Hatta dan Ahmad Soebardjo yang termasuk golongan tua berpendapat bahwa pelaksanaan proklamasi tetap dilaksanakan dengan PPKI agar tidak memancing konflik dengan Jepang. Akan Tetapi golongan muda tidak setuju, mereka khawatir kemerdekaan bangsa indonesia akan dipengaruhi pihak lain yang tidak menginginkan indonesia merdeka</p><p></p><p>bisa d ringaks:)</p><p></p><p>Walaupun indonesia telah 75 tahun merdeka, bukan berarti kita sebagai generasi muda sudah tidak memiliki peran dan tanggung jawab. Generasi muda memiliki peran yang sangat besar dalam mengisi kemerdekaan indonesia. Sebagaimana kita lihat sekarang, para pemuda sibuk untuk bermain game online hingga lupa waktu. Itu semua merupakan ancaman-ancaman yang begitu jelas bagi bangsa kita, jika pemuda kita sibuk dengan hal-hal yang tidak berguna maka ia tidak akan lagi memikirkan masa depan bangsanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-perasan-umbi-dapat-mengobati-luka-pada-lambung-karena-175",
            "question": "Air perasan umbi dapat mengobati luka pada lambung karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>kanker</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>bakteri</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>oksida</em></p><p><em>-</em><em>Anti</em><em> </em><em>biotik</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinekaan-bangsa-indonesia-juga-merupakan-sebuah-tantangan-bahk-509",
            "question": "Kebhinekaan bangsa indonesia juga merupakan sebuah tantangan bahkan ancaman, karena .\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena tanpa adanya persatuan dan kesatuan maka ancaman dan hambatan tersebut semakin besar dan bisa saja menghancurkan keberadaan bangsa dan negara Indonesia di masa mendatang, seperti indonesia terpecah belah karena Kurangnya toleransi</p><p></p><p>(comment jika belum paham) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-perhimpunan-dari-negara-negara-merdeka-dan-berdaulat-yang-b-539",
            "question": "Suatu perhimpunan dari negara-negara merdeka dan berdaulat yang bertujuan untuk mencapai kepentingan bersama di sebut... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerja sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salahhhhhhhhhhh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>organisasi internasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contohnya OKI,  APEC, OPEN,dll.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sehabis-menggendong-tamara-punggungku-rasanya-ingin-copot-bener-858",
            "question": "Sehabis menggendong tamara punggungku rasanya ingin copot. bener juga kata tamara badannya berat. tapi, tidak apalah daripada sahabat aku tamara gak pulang ke rumah. nilai yang terkandung dari kutipan cerpen tersebut adalah\u2026. *nilai pendidikannilai sosialnilai budayanilai agama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nilai sosial </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena cerita di atas menceritakan tolong menolong </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-tepat-untuk-kurva-di-atas-adalah-apenawaran-berh-962",
            "question": "Pernyataan yang tepat untuk kurva di atas adalah    A.penawaran berhubungan lurus dengan harga\r\nB.jumlah barang berbanding terbaik dengan harga \r\nC.penawaran tertinggi pada harga Rp3.000.00\r\nD.pada tingkat harga Rp2.000.00 jumlah penawaran berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keanggotaan-dpr-diperoleh-dari-190",
            "question": "Keanggotaan DPR diperoleh dari...\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dewan Perwakilan Rakyat atau disingkat DPR merupakan lembaga perwakilan rakyat yang anggotanya berasal dari partai politik peserta pemilihan umum.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waktu-hari-tanggal-senin-pilihan-ganda-pilihlah-salah-satu-446",
            "question": ":    WAKTU\r\nHARI / TANGGAL\r\n: SENIN\r\nPILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang paling\r\nI.\r\n5.\r\n1. Istilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\na. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nc. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua</p><p>benua dan dua samudera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ya:&#039;)</p><p>janlup bintang limanya::)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.negara kepulauan yang terletak di antara dua benua dan samudra</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maafklo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-yang-mendiami-pulau-jawa-diantaranya-adalah-547",
            "question": "Suku yang mendiami pulau Jawa diantaranya adalah.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suku Sunda......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Suku Baduy</p><p>2. Suku Jawa</p><p>3. Suku Samin</p><p>4. Suku Tengger</p><p>5. Suku Osing</p><p>6. Suku Sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://yoursay.suara.com/amp/news/2021/02/16/123634/tak-hanya-jawa-inilah-suku-suku-lain-yang-berasal-dari-pulau-jawa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}